% !TEX spellcheck = de_DE
\documentclass[../../document.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section{Umsetzungskonzept}

In der ersten Phase haben wir, durch unsere bisherigen Erfahrungen mit Offline-Applikationen, Problemstellungen definiert, welche häufig während der Entwicklung auftreten.
Aufgrund dieser haben wir die Forschungsergebnisse und existierenden Lösungen, die sich mit Offline-Funktionalitäten beschäftigen, analysiert und miteinander verglichen.
Dabei stellten wir fest, dass noch keine Technologie unsere Probleme vollumfänglich lösen.
Deshalb erarbeiteten wir ein eigenes Framework, mit dem Namen ``Aion``.

Stream Processing oder auch Event Sourcing wird heutzutage für die Verarbeitung von grossen Datenmengen genutzt.
In der Idee hinter diesem Paradigma sahen wir Potenzial in der Datensynchronisation.
Darum setzten wir auch Event Sourcing in unserem Framework ein.
Die Events werden durch Benutzeraktionen ausgelöst und in Aggregatoren verarbeitet.
Diese werden in einer Reihe persistiert und stellen den Zustand des Systems dar.

Im Gegensatz zu einer CRUD-Applikation ist der Zustand flüchtig.
Dieser nennt man auch Projection.
Er wird aus den Events generiert.
Ausserdem können Events nicht nachträglich bearbeitet werden, was oftmals ungewohnt erscheint.

Um die Funktionsweise des Frameworks zu demonstrieren, haben wir eine Anwendung zur Issue-Verwaltung (``Offliss``) entwickelt.
Es handelte sich dabei um ein einfaches Beispiel, welches extra so gewählt wurde, um die Problemstellungen der Entwicklung mit Offline-Applikationen darzustellen.

\end{document}